const questions = [
	{
		question: "–í–µ—Ä–Ω–æ –ª–∏ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–µ–Ω–∏–µ, —á—Ç–æ –ª—é–¥–∏ —Å —Å–∞—Ö–∞—Ä–Ω—ã–º –¥–∏–∞–±–µ—Ç–æ–º –¥–æ–ª–∂–Ω—ã –ø—Ä–∏–¥–µ—Ä–∂–∏–≤–∞—Ç—å—Å—è —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–π –¥–∏–µ—Ç—ã?",
		answers: ["–î–∞ ", "–ù–µ—Ç"],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–£ –º–Ω–æ–≥–∏—Ö –ø–æ–∂–∏–ª—ã—Ö –ª—é–¥–µ–π –∑–∞–±–æ–ª–µ–≤–∞–Ω–∏–µ –º–æ–∂–µ—Ç –ø—Ä–æ—Ç–µ–∫–∞—Ç—å –±–µ—Å—Å–∏–º–ø—Ç–æ–º–Ω–æ?",
		answers: ["–î–∞ ", "–ù–µ—Ç"],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ù–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å –≥–ª—é–∫–æ–∑—ã –∫—Ä–æ–≤–∏ –Ω–∞—Ç–æ—â–∞–∫ (–º–º–æ–ª—å/–ª) —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç:",
		answers: [
			"0,5 - 3,3",
			"3,3 - 5,7",
			"5,7 - 9,1",
			"9,1 - 12,5",
			"12,5 - 15,5"
		],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –Ω—É–∂–Ω–æ —Å–¥–µ–ª–∞—Ç—å –≤ –ø–µ—Ä–≤—É—é –æ—á–µ—Ä–µ–¥—å, –µ—Å–ª–∏ –±–æ–ª—å–Ω–æ–≥–æ –¥–∏–∞–±–µ—Ç–æ–º –ø–æ—è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–∏ –≥–∏–ø–æ–≥–ª–∏–∫–µ–º–∏–∏ (–ø–æ–Ω–∏–∂–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞): —Å–ª–∞–±–æ—Å—Ç—å, –±–ª–µ–¥–Ω–æ—Å—Ç—å, –ø–æ—Ç–µ—Ä—è —Ä–∞–≤–Ω–æ–≤–µ—Å–∏—è –∏ —Ç–¥?",
		answers: ["–í—ã–∑–≤–∞—Ç—å —Å–∫–æ—Ä—É—é –ø–æ–º–æ—â—å ",
				    "–î–∞—Ç—å –±–æ–ª—å–Ω–æ–º—É —Å—Ç–∞–∫–∞–Ω –≤–æ–¥—ã",
					"–î–∞—Ç—å –±–æ–ª—å–Ω–æ–º—É –∫–∞–∫–æ–π-–Ω–∏–±—É–¥—å –∏–∑ –µ–≥–æ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–¥–∏–∞–±–µ—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –ø—Ä–µ–ø–∞—Ä–∞—Ç–æ–≤ ",
					"–î–∞—Ç—å –±–æ–ª—å–Ω–æ–º—É –±—ã—Å—Ç—Ä–æ—É—Å–≤–æ—è–µ–º—ã–µ —É–≥–ª–µ–≤–æ–¥—ã (–Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä, —Å—Ç–∞–∫–∞–Ω —Å–æ–∫–∞ –∏–ª–∏ —Å–ª–∞–¥–∫—É—é –∫–æ–Ω—Ñ–µ—Ç—É)",
					"–ü–æ–ª–æ–∂–∏—Ç—å –±–æ–ª—å–Ω–æ–≥–æ –≤ –≥–æ—Ä–∏–∑–æ–Ω—Ç–∞–ª—å–Ω–æ–µ –ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ"
				],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –∏–∑ –Ω–∏–∂–µ–ø–µ—Ä–µ—á–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –ù–ï —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º —Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä–æ–º —Ä–∏—Å–∫–∞ —Ä–∞–∑–≤–∏—Ç–∏—è –¥–∏–∞–±–µ—Ç–∞?",
		answers: ["–ò–∑–±—ã—Ç–æ—á–Ω—ã–π –≤–µ—Å",
					"–ü—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–Ω–æ—Å—Ç—å –∫ –º–æ–Ω–≥–æ–ª–æ–∏–¥–Ω–æ–π —Ä–∞—Å–µ",
					"–ü–æ–≤—ã—à–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å —Ö–æ–ª–µ—Å—Ç–µ—Ä–∏–Ω–∞",
					"–ü—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–Ω–æ—Å—Ç—å –∫ –µ–≤—Ä–æ–ø–µ–æ–∏–¥–Ω–æ–π —Ä–∞—Å–µ",
					"–í–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç —Å—Ç–∞—Ä—à–µ 45 –ª–µ—Ç"],
		correct: 5,
	},
	{
		question: "–ï—Å–ª–∏ –ø–∞—Ü–∏–µ–Ω—Ç –Ω–µ—É–∫–æ—Å–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –ø—Ä–µ–¥–ø–∏—Å–∞–Ω–∏—è–º –≤—Ä–∞—á–∞: –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –ø–∏—Ç–∞–µ—Ç—Å—è, –Ω–µ –∫—É—Ä–∏—Ç, –Ω–µ –ø—Ä–µ–Ω–µ–±—Ä–µ–≥–∞–µ—Ç —Ñ–∏–∑–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –Ω–∞–≥—Ä—É–∑–∫–æ–π, ‚Äì –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –ª–∏ —ç—Ç–æ, —á—Ç–æ –æ–Ω –º–æ–∂–µ—Ç –ø–æ–¥–¥–µ—Ä–∂–∏–≤–∞—Ç—å —Å–∞—Ö–∞—Ä –Ω–∞ –ø—Ä–∏–µ–º–ª–µ–º–æ–º —É—Ä–æ–≤–Ω–µ –±–µ–∑ –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏—è —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —Ç–∞–±–ª–µ—Ç–æ–∫ –∏ –∏–Ω—Å—É–ª–∏–Ω–∞?",
		answers: ["–î–∞", "–ù–µ—Ç"],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ì–∏–ø–æ–≥–ª–∏–∫–µ–º–∏—è- —ç—Ç–æ",
		answers: ["—ç—Ç–æ –ø–æ–Ω–∏–∂–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞ –≤ –∫—Ä–æ–≤–∏ ",
					"—ç—Ç–æ –ø–æ–≤—ã—à–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞ –≤ –∫—Ä–æ–≤–∏ ",
					"—Å–∞—Ö–∞—Ä –≤ –Ω–æ—Ä–º–µ"],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ì–∏–ø–µ—Ä–≥–ª–∏–∫–µ–º–∏—è - —ç—Ç–æ",
		answers: ["—Å–∞—Ö–∞—Ä –≤ –Ω–æ—Ä–º–µ",
					 "—ç—Ç–æ –ø–æ–≤—ã—à–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞ –≤ –∫—Ä–æ–≤–∏",
					  "—ç—Ç–æ –ø–æ–Ω–∏–∂–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞ –≤ –∫—Ä–æ–≤–∏"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–î–∏–∞–±–µ—Ç - —ç—Ç–æ",
		answers: ["—ç—Ç–æ, –∫–æ–≥–¥–∞ –ø–æ–¥–∂–µ–ª—É–¥–æ—á–Ω–∞—è –∂–µ–ª–µ–∑–∞ –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ—Ç –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –∏–Ω—Å—É–ª–∏–Ω–∞ –∏ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ–º—ã–π –∏–Ω—Å—É–ª–∏–Ω",
					 "—ç—Ç–æ —Ö—Ä–æ–Ω–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –∑–∞–±–æ–ª–µ–≤–∞–Ω–∏–µ, –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ –≤–æ–∑–Ω–∏–∫–∞–µ—Ç –ª–∏–±–æ –≤ —Å–ª—É—á–∞—è—Ö, –∫–æ–≥–¥–∞ –ø–æ–¥–∂–µ–ª—É–¥–æ—á–Ω–∞—è –∂–µ–ª–µ–∑–∞ –Ω–µ –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ—Ç –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –∏–Ω—Å—É–ª–∏–Ω–∞, –ª–∏–±–æ –∫–æ–≥–¥–∞ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º –Ω–µ –º–æ–∂–µ—Ç –≠—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ–º—ã–π –∏–Ω—Å—É–ª–∏–Ω.",
					  "–Ω–∏—á–µ–≥–æ –Ω–µ–ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –∏–∑ –≤—ã—à–µ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ò–Ω—Å—É–ª–∏–Ω - —ç—Ç–æ",
		answers: ["–µ–≥–æ –Ω–µ –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ—Ç –ø–æ–¥–∂–µ–ª—É–¥–æ—á–Ω–∞—è –∂–µ–ª–µ–∑–∞",
					 "–≤—Å–µ –æ—Ç–≤–µ—Ç—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã–µ",
					  "—ç—Ç–æ –±–µ–ª–∫–æ–≤–æ–µ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–æ, –æ—Ç–Ω–æ—Å—è—â–∏–µ—Å—è –∫ –∫–ª–∞—Å—Å—É –≥–æ—Ä–º–æ–Ω–æ–≤, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –≤—ã—Ä–∞–±–∞—Ç—ã–≤–∞–µ—Ç –ø–æ–¥–∂–µ–ª—É–¥–æ—á–Ω–∞—è –∂–µ–ª–µ–∑–∞ –≤—Å–µ –≤—Ä–µ–º—è –¥–ª—è –∫–æ–Ω—Ç—Ä–æ–ª—è —É—Ä–æ–≤–Ω—è —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞ (–≥–ª—é–∫–æ–∑—ã) –≤ –≤–∞—à–µ–π –∫—Ä–æ–≤–∏"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –≤—Å–µ–≥–æ —Å–∏–º–ø—Ç–æ–º —Å–∞—Ö–∞—Ä–Ω–æ–≥–æ –¥–∏–∞–±–µ—Ç–∞?",
		answers: ["–º–Ω–æ–≥–æ", "3", "10", "–º–∞–ª–æ", "7"],
		correct: 5,
	},
	{
		question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –º–æ–∂–Ω–æ –≤ –¥–µ–Ω—å —Ö–ª–µ–±–Ω—ã—Ö –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫—É, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –±–æ–ª–µ–µ—Ç —Å–∞—Ö–∞—Ä–Ω—ã–º –¥–∏–∞–±–µ—Ç–æ–º?",
		answers: ["–±–µ–∑ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∏—è ",
				  "30-35 –•–ï",
				  "3-5 –•–ï",
				  "18-25 –•–ï"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–æ–∫ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏ –¥–æ–ª–∂–µ–Ω –±—ã—Ç—å –ø—Ä–∏ –∑–∞–º–µ—Ä–µ —Å–∞—Ö–∞—Ä–∞?",
		answers: ["24 —á–∞—Å–∞",
				  "2-3 —á–∞—Å–∞",
				  "–º–æ–∂–Ω–æ –Ω–µ –∏–∑–º–µ—Ä—è—Ç—å"],
		correct: 2,
	},
];

const headerContainer = document.querySelector('#header');
const listContainer = document.querySelector('#list');
const submitBtn = document.querySelector('#submit');





let score = 0;
let questionIndex = 0;

clearPage();
showQuestion();
submitBtn.onclick = checkAnswer

function clearPage(){
	headerContainer.innerHTML = '';
	listContainer.innerHTML = '';
}

function showQuestion(){
	console.log('showQuestion')

	const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;
	const title = headerTemplate.replace('%title%', questions[questionIndex]['question']);
	headerContainer.innerHTML = title;

	// var questions
	for ([index, answerText] of questions[questionIndex]['answers'].entries()) {
        index++
		const questionTemplate =
			`<li>
				<label>
					<input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
					<span>%answer%</span>
				</label>
			</li>`;

		const answerHTML = questionTemplate
				.replace('%answer%', answerText)
				.replace('%number%', index)

		listContainer.innerHTML += answerHTML;
	}




}

function checkAnswer(){
	console.log('chekAnswer started!');


	const checkedRadio = listContainer.querySelector('input[type="radio"]:checked');

	if (!checkedRadio){
		submitBtn.blur();
		return
	}

	const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value)

	console.log(userAnswer, questions[questionIndex]['correct']);
	if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']) {
		score++;
		console.log('score = ', score);
	}


	if (questionIndex !== questions.length - 1){
		questionIndex++;
		clearPage();
		showQuestion();
		return;
	} else {
		clearPage();
		showResults();

	}


}

function showResults() {
	console.log('showResult started!');


	const resultsTemplate = `
		<h2 class="title">%title%</h2>
		<h3 class="summary">%message%</h3>
		<p class="result">%result%</p>
	`;

	let message, title;


	if(score === questions.length) {
		title = '–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üéâüéâüéâ';
		message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–µ–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! üòéüëç';
	} else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
		title = '–ù–µ –ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç! üôÉ';
		message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤! üëç';
	} else {
		title = '–°—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ—Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è üòë';
		message = '–ü–æ–∫–∞ —É –≤–∞—Å –º–µ–Ω—å—à–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤';
	}

	let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

	const finalMessage = resultsTemplate
							.replace('%title%', title)
							.replace('%message%', message)
							.replace('%result%', result)
	
	headerContainer.innerHTML = finalMessage;


	submitBtn.blur();
	submitBtn.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ';
	submitBtn.onclick = () => history.go();



}